【1214 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲、醫管局臨床傳染病治療專責小組成員胡德超

大

hi

Vhjjj

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7541宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7542宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1213 0000 確診個案：6396 → 7541 (+1145)

好眼訓

hi我又遲到

封未

LINDA啊

都未開始

ready

班狗搞乜

老貓 準備喇

樓主

今日大定細

今日消息人士有冇報？

又多一件

中

好似80

80

大大大

多d

咁少，復工了

今日係咪雙位數
疫情完結

細 83

咩多一件啊武漢茶

無事了

79

冇事了 出左辣招之後即刻回落

一件狂熱fans

90

睇unlinked 重要啲

係咪趕住聖誕放寬呀?

今日星期一呀
聽日咪又過翻一百

你25分開post,我26分先到

我不嬲都係到架喎 咁都記唔到我個名

準備冬至聖誕開P

你個名好想飲

得雙位數

星期一都80 聽日咪

係咪有三個位？

袁國勇同樓主撞左

武漢茶最好飲

你冇老貓咁嚴重嘛

南韓過去一日新增718宗新型冠狀病毒確診個案
日本東京都今日多305人確診感染新型冠狀病毒
美國輝瑞藥廠供應加拿大的3萬劑新冠疫苗星期日晚已運抵
意大利成為歐洲最多新冠死亡人數國家
巴林正式批准國藥集團新冠疫苗註冊上市 血清轉化率為99%

茶茶

Bingo紙

樓豬HI

冇咗#50

快啦又遲

笨笨

國家衛健委高級別專家組成員曾光，接受內地傳媒訪問時指，香港的防疫措施及政策，未落實到位，令疫情反覆和嚴峻。他指，香港防控疫情的情況，與內地不太一樣，而香港與深圳的人員往來較頻繁，會令深圳的防疫壓力較大。

曾光認為，港府已經制定了非常嚴密的防控措施，亦有非常優秀的專家隊伍，關鍵是各項政策是否落實到位。

天氣凍，開始打番邊爐

三文魚手足又出動

係咪香港輸了個條友講野呀

乜事秒bam

諗起武漢排隊飲新開茶店

我嚟架

尋日70+初步
1630-0000咁多個中先+10
收哂工

即係話封關啦dllm, 做野做一半唔做一半正一累人累物

我報到都bam

記者： 想問返今日係咪有回落跡象。。。 政府防疫措施係咪有效。。。

左邊果個邊個

82 咁少

12月13日00:00:00至23:59:59，多82宗確診個案

我都冇 邊個嚟

咁少

37unlinked

一嚟就錯數字

LINDA仲係粉紅罩

me

真。回落

又話星期一一定過百

5宗輸入
77宗本地 (40宗本地有關連個案 37宗源頭不明)

星期日收少咗樽

星期日

5imported
40linked
37unlinked

好悶呀有冇第二句呀巴打

聖誕放寬囉DLLM 政府

日出康城+1
一田+1

點解個冇源頭咁穩定可以日日都3X

7543-7624
39男44女
2-90歲
18檢測中心
5輸入 77本地（30冇源頭，33相關，2跳老舞檢疫中心總共720，日出1宗，沙田一田1宗，AWE2宗相關，將藍1宗）

成半unlinked

麻煩記得問初步

AWE+1

星期一點會呀 反而會少喎

會主動講prelim嗎?

你講咗啲咩？

將藍+1

以尋日星日黎講 唔係算ok咩

Unlink由兩成到三成 而家上到就黎5成

linked
+2 跳老舞
+1 日出康城
+1 YATA沙田
+2 AWE staff
+1 藍田隧道

差唔多一半unlink

新蒲崗康景護老院清潔
1212最後+發病
派樽冚院驗

唔知number講到邊

82 宗唔夠多

康璟護老院(新蒲崗) 做清潔
確診

夠膽咪聖誕放寬!!

打咗5個依個

－新蒲崗康景護老院清潔
1112 sick
1212 lastday

其實係應該要少，咁先證明呢堆防疫措施係有用。關鍵係撤銷哂呢堆措施，疫情會否又死灰復燃，咁就麻煩，永墮輪迴

39男+44女=83

老人院院友 太子道西 冇病徵
住單人房 離開房會有罩

係咪有啲唔明顯嘅當晒做冇關連
同大廈唔同樓層唔同座向之類

講到唔知自己講緊咩咁

問
初
步

一時主動一時又唔主動講初步

好難相信個數字

成個月

老人院舍院友
鴻圖老人院

唔知聖誕節有冇飯食呢

多d強制檢測啦屌你老母

太子道西 鴻圖老人院 院友

確診

政府做法就係等緊疫苗

貴東樓+2

咁多免檢 實會喎
仲有個之前走甩左嘅未揾返

lm

東頭邨貴東樓 +2

總共6單位

－老人院友
太子道西鴻圖 no symptoms
住單人房 出去又戴口罩 no close contacts

上個月20宗已經好多
依家82好少

我要數一數先得

一半一半
咁多雞蟲

東頭貴東+2
總共6單位 6-7個人
15號單位有3個
另外唔同層樓唔同號碼
老袁去左睇

R頭

3個係15單位

unlink 究竟係唔講得，唔敢講，無去查定真係unlink

貴東樓 15號單位

個po你架喎

呈報 116

全部都有可能係

HA：尋日早上9時至今早9時多116宗呈報個案

Linda剪左頭髮

#7134 今日離世

116呈報
聯合49男 7134 離世 長期病患 1209AWE to UCH
惡化 上午1049離世

#7134 死亡

真係成個月？？？

－貴東樓 +2 total 6 units 6－7 cases
xx15 3 units infected
others diff floor diff units
查緊啲喉

係咪病咗好返啦

64人出院

過去二十死小時

又死人喇

unlink係咪叫完雞

Linda
黃
藍

油麻地檢測中心嗰個搵返未

115人離世
64出院 6265康復
1126留院 46危殆 71嚴重 1009穩定
1235床 73.8%
676房 80.2%

46人危殆
71人嚴重

可能環境污染

覺得似係樓主講錯

"想問返...[...]“

今日用52次

1214 1049 certified

開始有人死了

死啦好多

隔離/負壓病床 1235張 使用率73.8%
隔離/負壓病房 676間 使用率80.2%

咁多人覺得linda黃

65男 暈 UCH急症病房 陽性
同一病格有6個病人檢疫

有長期病

又細過50歲 又話呢隻毒勁架喇

有冇長期病 40幾都死

全部都係雞

真 今日好失魂

去左建興打羽毛波你會唔會講

5陰性 另外仲驗緊
病房職員有架餐 冇為病人霧化

超級傳播者?

危殆 +-0
嚴重 +7

3個月先撤銷咪得

仁濟 61女 琴日發燒咳去急症
內科普通科病房側房 然後去負壓 陽性
隔離病房 穩定
2住院病人同一病格 檢疫

1護士留樣本冇格餐 坐14日

突然凍咗好多

俾温暖你

驚西

係呢個？
頭先唔係講過身嘅係7x歲？

好

氣温急降
會唔會黎多個第五波

戴左口罩即刻正左幾倍

我都想係樓豬講錯
但係嗰頭有case 1113已經有symptoms

有痰

北大嶼山醫院豁下診所
有樽冇運去驗 11位受影響
5位1205強制檢測 1202 1求診+留樣本
會通知同再驗

14日後

攰咗

貴東 9個案6單位
今日個兩個come from no.15
另外個個唔係

貴東樓 6單位 9個案
今日新增其中一個係 15號單位

另外個個係靈實做野

危殆好似多左

貴東樓
總共9單 6單位
今日新增 其中一單係15號單位
另一單係靈實case

蕉蕉講野好含糊

推

新咩病毒

今日新增兩單

初步呢

之前好睇d

lur

又要等記者問preliminary

新母病毒

新武病毒
蕉蕉你古惑呀你

東頭邨貴東樓新增兩宗確診 至今3宗涉及15號單位

新武

可能想講武肺

呢啲廢老地方好快成棟都係

本港新增82宗確診77宗屬本地個案 37宗源頭不明

新母病毒係咩嚟

咩風暴

佢好似講新武病毒

本港新增82宗新型冠狀病毒確診，包括77宗本地個案，37宗未知源頭。歌舞群組、日出康城9期地盤、沙田一田百貨、亞洲博覽館檢疫設施及將軍澳藍田隧道地盤，各有1至2宗新個案。

SpO2多數得80尾90頭

新型武漢肺炎病毒

東頭邨貴東樓增2宗個案，共涉及6個單位。政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇，將到黃大仙東頭邨貴東樓視察。據了解，是由於大廈有同一座向的單位出現確診個案。

爆到下年gogogo

新型武漢病毒

新型武肺病毒

截至昨日，貴東樓4個單位共有7人確診。當區區議員施德來表示，暫時所知其中2個確診單位同層，2個單位就分別為上下層同座向。

又學到新叫法

康璟護老院 (新蒲崗)
九龍彩虹道84-114號新蒲崗大廈

prelim 幾多
捱到幾耐日日暴跌

佢講左新武病毒
會唔會比人照肺

睇黎聖誕除夕都無得出街食飯
其實咪一撚樣
聖誕同除夕一定會家庭聚會

會唔會以後見唔到胡醫生

同尋日一樣
但係嚴重比尋日多7個

今晚就俾人炒

好耐無出街比人當水魚劏
買靚野自己搞

冇得出街咪去人地到囉 一撚樣

兩個病人周末去宿舍過
大埔豐年樓 有其他初步話去過

大埔分娩

有兩個外傭weekend會去宿舍
大埔豐年樓 有其它prelim

今日做咩咁多笑料

外傭

今日有兩個外傭 cases, 周末會去宿舍 大埔豐年樓, 可能仲有D 初步cases 去過呢個宿

Sara
Linda

可能專登

大埔豐年樓
大榮里30號 近大埔墟街市

肺

佢都唔想黎

點解仲未過千單？

街市樓下條街日日人山人海

剪左頭髮

問prelim呀

成班友少女唔鋤愛阿婆

但死咗個 咁姐係多咗個變危殆

01死全家

公務員wfh 係咪會延長多兩星期??????

01呢個記者係咪呢兩日訓撚左 問左咁撚多次仲問

唔係罕見就係常見㗎啦，想人答你咩啫

記者唔該問初步同 #227

上日話延到23號

初步係幾多呀 點解成日都唔主動講呀 日日都要人去問 自己講咪唔使煩囉 講個數字有幾難呀 樓豬話緊你呀

我都想唔洗DO呀HK01

拋個波畀人

好多人唔出街？

嗰單我check返好似係穩定轉死亡

IT部可唔可以扭大少少樓豬支咪嘅音量

琴日樓主就講得好，一開波即刻講埋。

surface真係有用

佢應該岩岩係赤柱出返黎

呢句野嘅口吻

赤柱係少人啲

+ Ctrl+F + 7134

通關啦，我要返四川1日遊

都死左 仲問呢D做乜
一係就拎去死因庭

多咗18張負壓床
琴日係1217張

熟手到

豐年樓有姐姐聚集

果然好熟

雞寶問初步

基佬問咗prelim

重有好多人出街

有冇講咩地盤

俾返多d初步我唔該

咩事

嚇死人咩

12月13日00:00:00至23:59:59，多82宗確診個案

5imported
40linked
37unlinked
>60prelim

高J量類固醇

有線問啦

源頭不明仲好多

冇事啦跌返

蕉蕉條眉同耿爽條眉一樣

keep到

真回落了，冇事了！

第一日入院已經俾咗類固醇

星期日prelim 都60幾唔算小啦.......

聖誕放寬!!
齊賀聖誕!!

聽日80+

君君今日把聲好似沉左D既

個傳譯eh完未

聽日又要破百

呢幾日prelim都好接近實數

今日星期一

比例愈嚟愈高

82 宗 仲要初步得60

六十初步，真回落

可能真係急促轉差，42歲女同今日48歲男都係幾日過身，話唔定變種，變成可以快速破壞人體機能...

但係case都跌緊

日日都差唔多
睇怕第4波有排未完

唔會排除貴東係喉出事

袁生仲未落返黎

快d跌,要睇戲

姐姐周末住宿舍
怕有姐姐群組
有初步去過 都係姐姐 未有資料

sara today?

應該唔係病毒破壞, 似係cytokine storm

頂住呀

錄緊歌（貴東版）

Linda

《喉管》

唔好停

真係就黎完

遲過五日入院好易出事

真係出黎講細胞因子風暴

都爆左差唔多成個月

因𨋢

>30靈實院友送咗去AWE

就算依家去檢，個過程咁慢，有病徵>睇醫生>驗>陽性>送院
輕微都變重症

呢D你平時幾健康, 幾大隻都危險

鑊撚鑊都咁講架啦你地

貴東樓
其中一個單位有4單確診
同日出康城linked

政府殺人啊...

見琴有啲 30號有病徵 但琴日先確診

CCTVB死全家

又一單一星期內過身
變種了嗎？

最慘入院其實都冇藥食
我阿媽靠日飲 8-10L 水，捱過第七日就冇咩事了

外傭宿舍仲追蹤緊

中左係咩感覺？

外傭群組接力？

大埔豐年樓comfirmed
employer 住
－紅磡
－大埔

又話傳染性好高

測氣喘

8-10L

聖誕 倒數
邊區最多人呀拿

有咩好嘈佢覺得完咪完 唔想帶口罩咪唔好帶 真係中左死左都係佢嘅事啦

所以自己守好唔好中最重要

行六分鐘

地址講完=冇講

呢個area應該好危險
包埋大成街街市

鳩估，睇數字，應該work from home起碼到12月31日？

買個RING FIT試吓算啦

ring fit正常玩都會喘

西MC 惡到

咁鬼惡

嚇死

閪撚到

唔想咁快完

sorry冇睇直播返緊工, 可唔可以講下點測氣喘

其實做MC係咪有必要控制時間控得咁緊？
有時記者明明想問，MC都唔畀人問咁。

最後1題

阿婆壓軸

行六分鐘有喘就去驗?

我估唔會 其他限聚措施就會keep多14日 公務員改唔係強制wfh 叫部門呀頭盡量安排

老袁搞咩搞咁耐

圓

佢話仲要睇有冇發燒

哇 D POPO 又上哂裝

完

完咗袁國勇都未落黎

根本畀唔畀問都唔應該關個MC事啦 答果幾個都未出聲

但暫時數字仲keep住80,都算好高。

回落了

LINDA真係好鐘意行先 SARA都會等埋君君

最後補問 case number bingo 咗

困𨋢機會率99%

正常人一日都係飲2L

want long hair Linda

武漢茶呢？

咁飲法會唔會水中毒

聽日大

有冇記者問回落

咁快大回落

新加坡都買科興疫苗

7500000人口

82人中招

好能大獲呀！

每日跌4.5單 到23號當回落左架啦

8-10,公升水

熱氣 後期咪瘋狂口乾

影緊專輯相

班人爽撚死
放假放到出年

喉嚨火燒咁
訓唔到覺，訓訓下都要飲

最後都係靠個人抵抗力，有咩事就駁呼吸機

香港好福地次次都最後都會無事

終於出現

Albert

一直得d恐懼撚維穩

每日一問

天都黑

終於困完𨋢

花老爺

沖涼都傳染上層

唔沖又驚身有菌

2315室係起源 日出康城地盤相關

你老母跳老舞中？

估唔到今日都見到花老爺

病毒量高嘅空氣

袁生今次係咪打算叫人沖凍水涼

2315以上嘅住户要去隔離

抽油煙機

空氣上升傳播，驚驚。

2315以上要撤離

又來9up

2315以下做檢測就ok

2315以下做抗原測試

點呀，唔好意思

23樓15室以上單位撤離

其實姐係得幾家人要隔離

1906有確診
樓上樓下兩層要驗

唔比人痾屎呀笨

確診case全部都係23樓以上？

今次唔洗倒洗衣粉?

想幫肥仔梳頭

又捉人走 陳雲又中

23,24,29

又拎淘大黎鞭

2315有四個 傳咗上2415 所以對上全部隔離

沖涼都中

Y字型公屋廚房對出應該冇得閂實個窗，好似係騎樓

22樓還神

東頭（二）邨貴東樓以下住戶單位要撤離
「2315、2415、2515、2615、2715、2815、2915、3015」

咩網有得睇邊度有確診

23樓及以上15單位撤離

東頭（二）邨貴東樓以下住戶單位要撤離
「2315、2415、2515、2615、2715、2815、2915、3015」

請PIN

係咪未有初步確診

60+

每日衛生防護中心夜晚會有
附件入面有

push

咁樣變相爆左確診單位，之前係咪未試過
麗晶有無exactly講邊個？

揀錯不推文！

有

回落左好多

緊急時期仲考慮住戶生活需要

插得好，我唔知樓上樓下係咪確診我點小心

之前擾流效應, 天台排氣口... 今次又向上傳播
住高層 好似比較危喎

然後仲要話等一年先打疫苗

屌你老母chp 又唔公開邊層邊個單位座向中招

點撚樣alert 上下左右單位小心d

唔通真係倒洗潔精落屎坑咁on9 咩

袁國勇又笠水唔敢答

黃絲又幻想人黃

咪係囉，成日都話私隱私隱

袁生你都ON撚9，就係你唔公布先搞到大爆發，一個人利益緊要定一群人利益緊要

下面有人食煙吹上嚟都中，啲人一係廁所對住抽氣扇食，一係廚房對住抽油煙機食

黃絲繼續當人黃

笑死

問袁生會唔會打疫苗

講能到,好能恐慌.
但就叫人唔好急打疫苗.

攪竟你想點!!
危險就打疫苗.
你咁講打疫苗,仲危險過隻病.

噴自己嗰個

噴自己個疫苗

點呀，HardSell支那貨

又維穩啦 黃絲繼續扮盲當人黃

Albert個頭好亂

袁生 中國製造都係可以照打。

衛生署把關

但係佢淨係用自己果隻

第一日識佢咩
佢不嬲都係咩都要做到最安全，對佢黎講，肺炎同疫苗都係唔能夠確保安全既野
佢話唔打好正常

佢都幾搞笑 黃藍都得罪晒

講野冇邏輯

咩口味？

倒得太多湧番氣體上黎就仆街

咁佢都有話相信衛生署會把關。

花茶

樓豬送俾你

想問下第三波果時不明源頭最高係幾多單

好似around 六十

over 60

但之後突然回落晒

唔知點解

鬱金香

各種花味

我要MC味

不了

高峰味
記者都唔問了

屌有頁冇咗好多留言，咩事

新巴柴灣創富道車廠1名巴士技工，確診感染新型冠狀病毒。 新巴表示，今日收到這名員工的家人通知，他昨晚確診，上星期六最後一日上班，他早前參加的教會聚會有確診個案。新巴指，已安排曾經一同共事的24名員工接受病毒檢測，並徹底消毒清潔相關的工作間、巴士、員工食堂及更衣室

我知L係公升

我係想話點解飲10L水咁多
會中水毒

佢講得無錯喎，
其實大廈有確診已經要小心架啦，
同埋你真係住果度，D小道消息都會知住邊個單位架啦。

泡菜

頂張趨勢圖擺落去笑撚咗

仲有教會咩

相信已經到高峰

仲有prelim leh

btw高峰定巨峰勁啲

高峰

個look真係搞唔點
着到好似水管工人
加個頭盔就變職安真漢子

花老爺
藍色polo真係勁似職安真漢子差咁啲塵同油漆跡

原來chp有私家外套

新天地教

整車果時會唔會唔戴罩

撚有wfh咩
唔係個個部門跟機

橙，我身邊兩個公墓員都有
兩個都係一星期放四日假
今日又話去左大嶼山行山

有政協委員帖文不滿政府抗疫工作

近日亦有傳建制派不滿政府抗疫工作，港區政協委員周春玲在一個智庫的微信公眾號撰文，以上星期撤離葵盛西邨8座5樓的居民為例，話在下午疫情記者會上，衛生防護中心都話無必要撤離，但幾個小時後，房署、救護車、警車和旅遊巴就到場準備協助市民撤離，整個安排衛生署署長無報告，食物及衛生局長陳肇始完全不知情，特首是收到地區議員「通報」先知事態發展。文章認為，本港抗疫應該設立指揮中心，由特首任指揮官，有擔當作出政治決定。

我有啲重要番一半
有啲就放晒

唔怪得柒婆無得上京

衛生署做唔切，應該捉哂呢班友去臨時幫手

你試下個喉嚨火燒咁，你會唔會飲水去救火，講緊訓覺都訓唔到個隻

重要副眼鏡朦咗

其實好多人用緊貓鬚個隻
入 ICU 都唔係即用，會叫你反轉訓，話呢隻幾 work

傳俾我屋企人條友上星期仲係 ICU 插緊喉，之前明明危殆，今日出左院做有抗體既人生嬴家

殘左

好彩巴打爸爸好返 不過仲有無friend 做

成枱都有抗體，應該可以去大魚大肉

老人家啲野佢地開心就得啦

有抗體都有機會再中
小心d 好

RTHK: 再多兩名患者死亡 分別69歲及73歲 合共120人死亡

即係鬧君君「一人之下，萬人之上」，暗指君君凌駕黃加慶！！！

個logo以為係水務署

開始嚟料

#6839 20201214 1810 certified
#7560 20201214 1857 certified

老舞群組
死不足惜

#7560
今日公佈，今日離世！！！

老舞群組第一個離世？

5th case

又有即日死

政府：呼籲市民盡量留係屋企避免感染
專家：今波病毒好快令到病人情況急轉直下，如果你有病症請你盡快去睇醫生
市民：唔洗搵食咩屌你老母

東頭邨走佬 仲要咁凍

柒婆點會好似呀爺咁一有事就會做指揮你班政協而家先知柒婆做唔到野

直播聽到D風聲

7560

直播流緊鼻水

表列處所：屌你老母唔駛交租呀

新增危殆個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
7468 12/13 12/11 男 34

嚴重轉危殆個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
5840 11/25 11/24 男 73
6817 12/06 12/03 男 81

新增嚴重個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
6671 12/04 11/28 男 66
6890 12/06 11/24 女 72
7094 12/09 12/05 男 39
7106 12/09 12/07 女 69
7222 12/10 12/09 男 67
7323 12/11 12/08 男 64
7441 12/12 12/10 男 42
7476 12/13 12/11 女 65

34歲

住葵盛西邨8座5樓
被編入歌舞群組
唔知已經係第幾代密切接觸者

葵盛西全部當歌舞

Building List Updated

building list 已更新！！！

觀塘 港鐵九龍灣站 07/12/2020 7140

#7140
確診日期
2020-12-09

你不如下世先公布啦

下半部份個表已經毫無意義，不如咪公布算啦，睇見到眼怨

政府就強制檢測公告刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處指明地方的人士（下稱「受檢人士」），須於十二月十九日或之前接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

食物及衞生局發言人今日（十二月十四日）表示：「經衞生防護中心追蹤，發現近日部分地方短期內出現多宗未有關聯確診個案，而曾身處有關地方的個別公眾人士可能有較高風險受到感染。政府在第599J章下作出強制檢測公告，強制曾在指定期間身處指明地方的人士立即接受檢測。」

詳情如下：

任何在二○二○年十一月二十二日至十二月十四日期間曾身處黃大仙東頭村道183號東頭（二）邨貴東樓超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員）

袁國勇應該超過2粒鐘

#6371
1130 葵青 長康邨熟食檔

#6548
1130 觀塘 港鐵總部大樓
1130 觀塘 德福廣場 大家樂

#6779
1201 荃灣 海濱花園海濱廣場

#6818
1201 沙田 希爾頓中心 麥當勞
1203 沙田 香港賽馬會沙田會所 凱旋廳

#6827，7478
1206 觀塘 中海日升中心 龍鳳號

#6895
1201 東區 國都廣場 彩福喜宴

#6915
1130 觀塘 APM 京饌
1130 中西區 置地廣塲中庭
1203 觀塘 德福廣場 2 期 金滿庭 京川滬菜館

#6927
1203 觀塘 中國銀行 (德福花園分行)

#7010
1130 屯門 蝴蝶村熟食亭 牛皇莫火鍋餐廳
1130 屯門 V-city 鼎泰豐
1202 屯門 兆禧苑宏禧閣

#7056
1206 西貢 健明村明宙樓

#7065
1130 九龍城 東頭邨安東樓 彩翠軒海鮮酒家

#7096
1203 油尖旺 千禧新世界香港酒店 Café East
1206 灣仔 軒尼詩道 555 號
1206 沙田 尚湖樓 楠天 Kitchen
1206 元朗形點 I Green Waffle Diner

#7102
1202 西貢 富寧花園 鴻興清湯腩專家

#7108
1206 沙田 天寶樓 金裝燉奶佬餐

#7119
1203 東區 康怡花園俱樂部
1204 油尖旺 荷李活商業中心
1204 油尖旺 鴻威大廈 爭鮮迴轉壽司

#7124
1204 屯門 海麗花園購物商場 羊城火鍋海鮮酒家

#7126
1204 灣仔 香港警察總部

#7140
1207 觀塘 港鐵九龍灣站

#7180
1204 深水埗 One Madison 時代冰室
1205 黃大仙 崗崇齡街 42 號 地道館 車仔麵

#7211
1207 東區 英皇道 406-408 號 海皇粥店

#7227
1207 屯門 恆大·珺瓏灣

#7234
1208 深水埗 香港中心
1208 黃大仙 黃大仙中心 亞金南洋茶室

#7253
1203 深水埗 香港城市大學 楊建文學術樓

#7341
1210 油尖旺 太平閣

#7360
1205 油尖旺 K11 Musea Greyhound Café Galleria
1205 荃灣 荃灣龍母廟 榮安大廈
1205 荃灣 源記粉麵茶餐廳
1206 油尖旺 華懋廣場
1206 油尖旺 新文華中心 大快活
1206 油尖旺 星光行
1206 油尖旺 藍馬商業大廈 鳥語
1207 油尖旺 T.O.P This Is Our Place

#7368
1208 葵青 大連排道 180 號

#7422
1209 葵青 葵芳廣場 客滿庭

#7442
1211 荃灣 荃灣屠房

#7478
1206 大埔 寶湖花園商場

#7494
1210 中西區 威靈頓街 88-90 號 BEP Vietnamese Kitchen
1210 中西區 荊威廣場
1211 中西區 都爹利街1號

#7525
1212 沙田 恒安商場

#7537
1204 大埔 大元邨泰怡樓
1210 大埔 太和廣場
1211 大埔 太和邨安和樓

#7584
1212 黃大仙 康璟護老院 (新蒲崗)

#7586
1211 九龍城 馬頭角道 33 號地下

#7589
1212 葵青 葵興商場

#7593
1211 觀塘 基督教靈實協會秀茂坪 日間活動中心暨宿舍

#7594
1211 觀塘 鯉魚門廣場
1213 觀塘 鯉魚門廣場 明星海鮮酒家

#7605
1213 大埔 豐年樓

#7607
1210 中西區 華秦國際大廈
1211 中西區 國際金融中心 1 期
1211 中西區 上環街市及熟食中心
1211 中西區 交易廣場3座
1212 中西區 怡和大廈

#7613
1206 沙田 新城市廣場3期1及2 樓一田百貨

#7119
1203 東區 康怡花園俱樂部
1204 油尖旺 荷李活商業中心
1204 油尖旺 鴻威大廈 爭鮮迴轉壽司

呢間星期日好多人排隊食
又逼又窄

後生又贏

34歲入icu 廢撚到

應該肥仔黎

#7126
1204 灣仔 香港警察總部

【一名警長初步確診2019冠狀病毒病】

繼日前六名駐守機場警區的警務人員確診2019冠狀病毒病後，與他們有緊密接觸的人員均獲安排接受強制檢疫及隔離。隔離期間，一名44歲駐守機場警區的男警長於昨晚(12月13日) 接受檢測，並於今日(12月14日) 得知對2019冠狀病毒病呈陽性反應。該名警長於過去14日沒有外遊記錄，在工作期間亦沒有接觸公眾，他最後一日上班日為12月8日。

＃7126 32 男 屯門 寶怡花園 2 座
駐守機場警區

2341都未有新聞稿

衞生防護中心調查新增82宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十四日零時零分，中心正調查82宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 624宗（包括7 623宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十一月三十日至十二月十三日）累計新增1 303宗個案，包括1 199宗本地個案（其中384宗源頭不明）。

好似連續幾日都有滿逸樓上榜 ⋯ 不過新聞都無特別提既

樓豬講錯月份嚇親人

5單全部linked to AWE

好撚污糟又少款 , 點解唔去旺中果間

母親行動不便，一直等候送往隔離，又沒有檢測病毒，其間有人上門為她送飯，有街坊形容她社交較活躍，等候期間曾落樓去商場食肆食飯。

咁活躍

我係個女真係後悔死

爭鮮堂食少野食過外賣咁

7227果個地盤黎

今日大

早

鈕𧙖祿BB起身啦

經理返工點人做野喇

鈿b

熹貴妃，你個消息人士呢～

鈕b

我嘅訴求就係番工

而家一般等幾耐先入到隔離營

#6779
1201 荃灣 海濱花園海濱廣場
執左好多年都入到去

消失人士

宜家係咪LUNCH完先有消失人士

消息要在Teatime後

買家黎

希望記者朋友問問，衛生署跟case跟得咁差，經常性delay一個禮拜先公布確診者到訪地方，就算香港市民減少出街都仲要返工買餸；當中部份地方有環境污染，又因為衛生署延誤公布導致未及時清潔消毒而將肺炎傳開去，衛生署人員係咪責無旁貸

度度都係咁

起碼都close一日做消毒啦
照開做生意繼續播毒

而家延後公布，好多都唔會特登BACKDATE返幾日前，係呢到巴打好有心日日UPDATE俾大家知

有D商戶 / 管理處見到訪日期多過一星期，咪側側膊唔多覺繼續做

最大問題肯定係衛生署+公務員
其次就係商戶

搞搞下就愈黎愈多不明個案

見到有間食沙爹牛嘅個個星期六日都排到勁長龍 但佢個名出現過喺個list

訴求好簡單，唔該你政府公務員團隊做好本份先，你做唔好就冇資格要求人唔好出街，一係你禁足囉

冇所謂
最緊要有聖誕大餐食
然後上酒店房

現居貴東樓24樓的馬女士，指政府公佈確診個案居所有違「人權」，不能保護私隱，更令她飽受朋友歧視，指責她不應出街：「嬲到我震！我今朝先同人開拖，叫我唔好去街，都戇居，政府都未敢禁我！你禁我？」

支持打到佢朋友仆街
齊齊入院

又叫人唔好家庭聚集又唔比人出街
但又比人番工聚集

中國式公佈新增確診個案情况：
例如：
病例1：女，50歲，無業，現居東頭（二）邨貴東樓24樓，為無病徵感染者李某某的密切接觸者。

鞭屍問題集
1.初步
2.油麻地走甩左個條友搵到未
3. CHP經常性delay一個禮拜先公布確診者到訪地方，就算香港市民減少出街都仲要返工買餸；當中部份地方有環境污染，又因為衛生署延誤公布導致未及時清潔消毒而將肺炎傳開去，衛生署人員係咪責無旁貸？

唔該哂茶茶

消失人士呢

掟西瓜啦

記者朋友唔該！

比你prep定唔好答到口窒窒

又無消息

樓豬自動波答

（回落了）今日30 單，初步15單

樓豬：我講左咪知佢地住邊

ererer

點知琴日袁生爆哂確診者居住單位出黎

收回

今日會繼續跌

消息人士日日遲到

呢個都有得收回咩

林鄭真係食塞米

2點半都未有消息人士

晒氣啦！柒婆唔拖死香港，又點可以要求中央幫助，最後代表全港市民多謝中央？

仲未有數字

而家上面都唔撚想見到呢件垃圾

cable 98

cable：98確診

唔破百 都係無事了

SCMP:98

CABLE: 98

突登唔考100分以上 98好了

冇事了星期二都唔破百

快手開返GYM
教話唔想係街見到人，屋企又話唔好聚集
唯有去GYM

衞生署及醫院管理局今午4時半舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理庾慧玲出席。

然後120個出院 唔驚

跟本仲係好嚴峻

其實R0唔係已經低過1，點解好似唔識跌

未反映跌幅姐

明白，因為有滯後

跟本冇跌過

大呀

WFH有咩攪？

星期二本身都數字唔會高，應該聽日同後日先精彩

98

通常星期二已經高，另一個係星期四。

我估今日50單unlinked！

咁真係無事了

會唔會多咗D

點解？

安份返工啦
利申:返緊

差2個姐

可能計錯數

就算要做野都好
慳返車錢飯錢
凍又可以縮入被竇
諗唔到有咩輸

其中一名家人中左武肺（驗左兩次：第一次陰，第二次陽），同住。
衛生署打嚟話我哋係緊密接觸者 叫我哋執定14日嘢 驗完執完執檢疫中心。
驗完醫院叫我哋自己搭車番屋企隔離

咁搞笑

HA就叫我哋等衛生署通知
互相射波

你覺得自己會唔會中
BTW原來唔係即入檢疫中心

冇位啦

同住都中硬 等你直播

即晚有結果係陰性
但確診個位都喺驗第二次先陽

屌但咁ON9叫你自己搭車

No bet, no gain!

見出面都有po講緊

肺炎密切接觸者唔使隔離

咁照番工照出街食飯啦

喺 聽到都呆撚左
感覺到醫生護士好無奈
佢哋都係話要等衛生署安排 佢哋做唔到決定安排唔到

唔係起左好多集中營咩?

爆唔起=無事
聖誕除夕

有位就唔使搞酒店

拎住部NOTEBOOK訓係到做

最好笑喺衛生署出新聞稿話網上傳言唔洗去檢疫中心喺假 緊密接觸者一定要去檢疫中心 唔去就犯法
咁其實我喺咪被犯法緊

有冇mon po記者

得二千幾個單位
一日一百單確診
當平均一個人有三個密切接觸者
即係一日用300 個單位

點會夠用

可以返屋企隔離，當然好過去檢疫中心，祝福巴打全家冇事，身體健康！

book 左盆菜做冬 20親友交換下口水

4. 點解同住緊密接觸者去完醫院驗，會叫翻屋企等衛生署消息

下次你問佢應該錄佢音，有哂證據睇政府點回應

我試過連續幾日咁樣
訓到好攰坐返係度做

同住個人中左武肺 屋企大把毒 屋企隔離唔中都變中啦

去醫院驗完先等入營？

做做下又繼續訓

機場警署至今有7警中武肺，但 building list 仍未更新其他100%確診武肺警員只顯示#7126

政府標準答案：唔完美 可接受 有改善空間

樓主又話驗咗陰性只係等於果刻冇事，有潛伏期如果之後陰轉陽咪即係流動生化武器，衛生署可唔可以唔好咁HEA

唔好咁教壞人啦！.................
..............
..........
...............
應該入去狗屋，拉開少少口罩狂咳，再向狗問路！

唔怪得之爆極都有
實有人唔守規矩 照出街周圍去

衛生署自己講就係一條龍服務咁 驗完即入隔離營
但中間有個漏洞 就係無人會理你假陰性嘅人 自己自律番歸啦你

陣間搵記者問！

可能個老細叫佢返埋工

你估啲跳舞群組有無咁自律呢

BTW,
記者幫手問下，唔該曬！！

闊太點會自律

我18號同21號都做冬
食盆菜同打邊爐

員工:驗左陰性呀可能要入檢疫中心
老細:陰性就返黎返工啦

其實同住都好大機會已中招，惟有花d時間全屋做次清潔，例如開d一比九九漂白水全屋抹一次，又倒d落馬桶落去水渠...

咁多我得7個親友

已做，全程帶口罩，訓教都戴住

因為星期六日會驗少咗，所以平均嚟講星期一二係會低啲

辛苦晒，身體健康！

幫推

報警冇用，搵區議員幫手，但小心啲，佢哋要服務好多街坊老人家

唔出街啦 唔想累到其他人
有需要會電話聯絡佢哋
大家都做好個人衛生

唔理闊唔闊都好難想像到佢哋會自律

如果個個香港人都似巴打咁其實早半年已經冇事

加埋落鞭屍問題集到先

自助餐staycation群組

For記者唔知問咩好嘅鞭屍問題集
1.初步

2.油麻地走甩左個條友搵到未

3. CHP經常性delay一個禮拜先公布確診者到訪地方，就算香港市民減少出街都仲要返工買餸；當中部份地方有環境污染，又因為衛生署延誤公布導致未及時清潔消毒而將肺炎傳開去，衛生署人員係咪責無旁貸？

4.有市民係社交平台話chp通知佢地係密切接觸者，收到電話要佢地執定野去隔離，但去完醫院留樣本後，醫院叫佢地自己搭車返屋企隔離，請問係咪有咁嘅事件發生？而家市民等入院/等入隔離營嘅需時係幾長？HA同CHP方面係送緊密接觸者去隔離個方面嘅工作其實有冇共識？

一陣貼去1215到

大部分人只會繼續行街shopping
中咗就賴其他人

如果佢哋否認，又或者話喺個別事件，我....無嘢好講

支持你搵蘋果煲大件事

dllm jm整啲💙💙上去

濃厚接觸

去藍店食餐飯先

我朋友做興趣班, 個細路黎上完堂, 呀媽接放學先話有家人中左招, 全家準備要入營。
正一仆街害撚死人。

自私撚

98宗!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
30宗UNLINKED
暴跌

獨媒有mon post

即問初步

初步 70+